\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
%			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
			
%			\textit{Navesti \textbf{dionike} koji imaju \textbf{interes u ovom sustavu} ili  \textbf{su nositelji odgovornosti}. To su prije svega korisnici, ali i administratori sustava, naručitelji, razvojni tim.}\\
				
%			\textit{Navesti \textbf{aktore} koji izravno \textbf{koriste} ili \textbf{komuniciraju sa sustavom}. Oni mogu imati inicijatorsku ulogu, tj. započinju određene procese u sustavu ili samo sudioničku ulogu, tj. obavljaju određeni posao. Za svakog aktora navesti funkcionalne zahtjeve koji se na njega odnose.}\\
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Neregistrirani korisnik
				\item Registrirani korisnik
				\item Tvrtka 
				\item Osoba
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati parkirališta na karti
					\item Odabrati parkiralište i vidjeti broj slobodnih mjesta
					\item Dobiti prijedlog najbližeg parkirališta na kojem ima dovoljno slobodnih mjesta
					\item  Registrirati se u sustav kao korisnik ili tvrtka. Za registraciju kao korisnik potrebni su OIB, ime, prezime, registarska oznaka barem jednog automobila, broj kreditne kartice, datum isteka kreditne kartice, CVV kreditne kartice, email adresa i lozinka. Za registraciju kao tvrtka potrebni su OIB, ime tvrtke, adresa sjedišta, email adresa i lozinka
					\item Prijaviti se u sustav kao korisnik ili tvrtka
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati i mijenjati određene osobne podatke
					\item Izbrisati korisnički račun
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Tvrtka (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati i mijenjati podatke o tvrtki
					\item Dodati i izbrisati parkirališta na ponudi
					\item Mijenjati broj mjesta na ponuđenim parkiralištima
					\item Izbrisati račun tvrtke
%					\item Pregledati aktivne rezervacije na ponuđenim parkiralištima
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Osoba (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati parkirališta na karti
					\item Odabrati parkiralište i vidjeti broj slobodnih mjesta
					\item Dobiti prijedlog najbližeg parkirališta na kojem ima dovoljno slobodnih mjesta
					\item Dodati i otkazati rezervacije
					\item Pregledati i mijenjati svoje podatke
					\item Pregledati i izbrisati svoja vozila
					\item Dodati nova vozila
					\item Izbrisati svoj račun
					\item Pregledati sve aktivne rezervacije
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati popis registriranih korisnika, tvrtki i administratora
					\item Pregledati osobne podatke korisnika, tvrtke i administratora
					\item Brisati osobne podatke korisnicima ili tvrtkama
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item Pohranjuje sve podatke o parkinzima, njihovim kapacitetima te rezervacijama
					\item Pohranjuje sve podatke o registriranim vozilima
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
%				\textbf{\textit{dio 1. revizije}}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
%					\textit{Funkcionalne zahtjeve razraditi u obliku obrazaca uporabe. Svaki obrazac je potrebno razraditi prema donjem predlošku. Ukoliko u nekom koraku može doći do odstupanja, potrebno je to odstupanje opisati i po mogućnosti ponuditi rješenje kojim bi se tijek obrasca vratio na osnovni tijek.}\\
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 -Pregled parkinga}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik, osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati slobodna parkirna mjesta
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik otvara aplikaciju
							\item Korisnik na karti odabire parking
							\item Prikazuju se informacije o slobodnim mjestima
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[1.a] Korisnik nije registriran
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik odabire opciju "Nastavi bez registracije"
								\item Korisniku se prikazuje lista parkirnih mjesta
							
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}						
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija osobe }}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:} - 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neregistrirani korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Neregistrirani korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item Neregistrirani korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
							\item Korisnika se šalje na glavni ekran za registriranu osobu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzete email adrese i/ili OIB-a, unos korisničkih podataka u nezadovoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i ne dozvoljava mu registraciju
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
							
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Registracija tvrtke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti tvrtkovni račun 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} - 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neregistrirani korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Neregistrirani korisnik unosi potrebne tvrtkovne podatke
							\item Neregistrirani korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
							\item Korisnika se šalje na glavni ekran za registriranu tvrtku
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzete email adrese i/ili OIB-a, unos tvrtkovnih podataka u nezadovoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava neregistriranog korisnika o neuspjelom upisu i ne dozvoljava mu registraciju
								
								\item Neregistrirani korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
							
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom računu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Registrirani korisnik odabire opciju za prijavu
							\item Registrirani korisnik unosi email i lozinku kojom se registrirao
							\item Prijavljenog korisnika se šalje na glavni ekran za tvrtku , osobu ili administratora
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Neispravan email i/ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i ne dozvoljava mu prijavu
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registrirani korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Registrirana osoba i administrator odabiru opciju "Osobni podaci", a tvrtka opciju "Podaci o tvrtki" 
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke registriranog korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registrirani korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Registrirana osoba odabire opciju "Osobni podaci", a tvrtka opciju "Podaci o tvrtki"
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke registriranog korisnika
							\item Registrirani korisnik odabire ikonu olovke pored vrijednosti koju želi promijeniti
							\item Registrirani korisnik upisuje novu vrijednost
							\item Registrirani korisnik odabire opciju "Završi"
							\item Baza podataka se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}										\item[4.a] Korisnik pokušava promijeniti svoje osobne podatke u nešto neprihvaćeno
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da je unio krive podatke
								\item Vrijednost ostaje nepromijenjena te se korisnik vraća na ekran s osobnim podacima
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Brisanje korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati svoj korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Registrirani korisnik pregledava osobne podatke
							\item Registrirani korisnik odabire opciju "Obriši korisnički račun"
							\item Aplikacija traži registriranog korisnika da potvrdi brisanje računa
							\item Registrirani korisnik odabire opciju "Izbriši korisnički račun"
							\item Korisnički račun, registrirana vozila, parkirna mjesta i rezervacije se brišu iz baze podataka
							\item Otvara se stranica za registraciju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Jednokratna rezervacija parkinga}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Rezervirati jedno ili više parkirnih mjesta 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Osoba pregledava kartu s parkirnim mjestima
							\item Osoba na karti odabire parking na kojem želi rezervirati mjesta
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj parkirno mjesto"
							\item Osoba pod vrstu rezervacije odabire "Jednokratna rezervacija", te odabire datum i vremenski period rezervacije
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj"
							\item Prikazuje se sažetak informacija o rezervaciji i cijena koju osoba mora platiti
							\item Osoba odabire opciju "Plati rezervaciju"
							\item Osoba dobiva poruku o uspješnoj rezervaciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[5.a] Na parkingu nema dovoljno slobodnih mjesta 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava osobu da nema slobodnih mjesta na parkingu i ne dozvoljava joj registrirati parking
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Ponavljajuća rezervacija parkinga}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Ponavljajuće rezervirati parkirno mjesto
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Osoba pregledava kartu s parkirnim mjestima
							\item Osoba na karti odabire parking na kojem želi rezervirati mjesta
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj parkirno mjesto"
							\item Osoba pod vrstu rezervacije odabire "Ponavljajuća rezervacija", te odabire početni datum, vremenski period rezervacije te dane u tjednu za koje će rezervacija vrijediti
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj"
							\item Prikazuje se sažetak informacija o rezervaciji i cijena koju osoba mora platiti
							\item Osoba odabire opciju "Plati rezervaciju"
							\item Osoba dobiva poruku o uspješnoj rezervaciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[5.a] Na parkingu nema dovoljno slobodnih mjesta u traženom periodu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava osobu da nema slobodnih mjesta na parkingu i ne dozvoljava joj registrirati parking
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Trajna rezervacija parkinga}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Trajno rezervirati parkirno mjesto
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Osoba pregledava kartu s parkirnim mjestima
							\item Osoba na karti odabire parking na kojem želi rezervirati mjesta
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj parkirno mjesto"
							\item Osoba pod vrstu rezervacije odabire "Trajna rezervacija"
							\item Osoba odabire opciju "Rezerviraj"
							\item Prikazuje se sažetak informacija o rezervaciji i cijena koju osoba mora platiti
							\item Osoba odabire opciju "Plati rezervaciju"
							\item Osoba dobiva poruku o uspješnoj rezervaciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[5.a] Na parkingu nema dovoljno slobodnih mjesta u traženom periodu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava osobu da nema slobodnih mjesta na parkingu  i ne dozvoljava joj registrirati parking
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Otkazivanje rezervacije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Otkazati rezervaciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena i ima barem jednu rezervaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Osoba odabire opciju "Rezervacije"
							\item Osoba se prikazuju podaci o aktivnim rezervacijama
							\item Osoba odabire rezervaciju koju želi otkazati
							\item Osoba odabire opciju "Otkaži rezervaciju"
							\item Aplikacija traži registriranu osobu da potvrdi otkazivanje rezervacije
							\item Osoba odabire opciju "Otkaži rezervaciju"
							\item Rezervacija se briše iz baze podataka
							\item Osobu se vraća na ekran s podacima o aktivnim rezervacijama
						\end{packed_enum}
						\item \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Osoba pokušava otkazati rezervaciju koja je u tijeku
							\item[] \begin{packed_enum}
							 	\item Sustav obavještava osobu da ne može otkazati rezervaciju u tijeku
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
%					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pregled rezerviranih parkirnih mjesta u parkirnim objektima}}
%					\begin{packed_item}
	
%						\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
%						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati rezervirana parkirna mjesta u parkirnim objektima
%						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
%						\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena
%						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
%						\item[] \begin{packed_enum}
	
%							\item Tvrtka odabire opciju "Pregled rezerviranih parkirnih mjesta"
%							\item Tvrtka odabire za koje parkirne lokacije želi dobiti pregled
%							\item Aplikacija prikazuje pregled rezerviranih parkirnih mjesta za odabrane parkirne objekte
%					\end{packed_enum}
%				\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Pregled vlastitih aktivnih rezervacija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati vlastite aktivne rezervacije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Osoba odabire opciju "Rezervacije"
							\item Aplikacija prikazuje pregled aktivnih rezervacija osobe
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Dodavanje parkirnog objekta}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novi parkirni objekt
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Tvrtka odabire opciju "Parkirni objekti"
							\item Tvrtka odabire ikonu s plus simbolom u donjem desnom kutu ekrana
							\item Tvrtka unosi podatke za parkirni objekt u odgovarajuća polja
							\item Tvrtka odabire opciju "Završi"
							\item Parkirni objekt se sprema u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[4.a] Tvrtka nije unijela sve potrebne podatke ili podaci nisu uneseni u traženom formatu 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava tvrtku o krivo unesenim podacima te se vraća na listu parkirnih objekata
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Uređivanje detalja parkirnog objekta}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
						\item  \textbf{Cilj:} Urediti detalje parkirnog objekta 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
						
							\item Tvrtka odabire opciju "Parkirni objekti"
							\item Tvrtka odabire parkirni objekt
							\item Tvrtka odabire ikonu olovke pored vrijednosti koju želi promijeniti
							\item Tvrtka upisuje novu vrijednost
							\item Tvrtka odabire opciju "Završi"
							\item Parkirni objekt se ažurira u bazi podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}																	\item[4.b] Tvrtka pokušava promijeniti podatak o parkirnom objektu u nešto neprihvaćeno
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava tvrtku da je unio krive podatke
								\item Vrijednost ostaje nepromijenjena te se tvrtka vraća na ekran s parkirnim objektima
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Uklanjanje parkirnog objekta}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
						\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti parkirni objekt iz baze podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena i ima barem jedno parkirno mjesto
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Tvrtka odabire opciju "Parkirni objekti"
							\item Tvrtka odabire parkirno mjesto
							\item Tvrtka odabire opciju "Obriši parkirno mjesto"
%							\item Sustav pita tvrtku želi li uistinu izbrisati parkirni objekt
%							\item Tvrtka potvrđuje odabir
							\item Iz baze podataka se briše parkirni objekt i otkazuju se sve postojeće rezervacije na njemu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Pregled registriranih korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati listu svih registriranih korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju "Popis korisnika"
							\item Prikazuje se lista svih registriranih korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pregled registriranog korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati podatke vezane za određenog registriranog korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju "Popis korisnika"
							\item Administrator odabire registriranog korisnika kojeg želi pregledati
							\item Prikazuje se profil registriranog korisnika i njegovi podaci
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Brisanje registriranog korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati registriranog korisnika iz baze podataka 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju "Popis korisnika"
							\item Administrator odabire osobu ili tvrtku kojeg želi izbrisati
							\item Prikazuje se profil registriranog korisnika i njegovi podaci
							\item Administrator odabire opciju "Obriši korisnički račun"
							\item Sustav pita administratora želi li uistinu izbrisati korisnika ili tvrtku
							\item Administrator potvrđuje svoj odabir
							\item Iz baze podataka se briše odabrani registrirani korisnik, svi njegovi parkirni objekti, registracije i rezervacije
							\item Administrator se vraća na ekran s osobnim informacijama
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Prijedlog najbližih objekata sa slobodnim parkirnim mjestom}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik, osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Prikazivanje prijedloga najbližih objekata sa slobodnim parkirnim mjestom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik otvara aplikaciju
							\item Korisnik pritišće žuti gumb u donjem desnom kutu ekrana
%							\item Aplikacija pita Korisnika hoće li ručno upisati lokaciju ili podijeliti ju pomoću GPS-a 
%							\item Korisnik odabire opciju i upisuje podatke ako je potrebno
							\item Aplikacija prikazuje odgovarajuće parkirno mjesto
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
							\item[1.a] Korisnik nije registriran
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik odabire opciju "Nastavi bez registracije"
								\item Korisniku se prikazuje lista parkirnih mjesta
							
							\end{packed_enum}
						
							\item[3.a] Korisnik nema upaljen GPS
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija obavješćuje korisnika da nema upaljen GPS
							\end{packed_enum}
							
%							\item[3.b] Korisnik je upisao nevaljanu adresu
%							\item[] \begin{packed_enum}
%								\item Aplikacija obavješćuje neregistriranog korisnika da je upisao nevaljanu adresu, nudi opcije paljenja GPS-a ili ručnog upisivanja lokacije
%							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Dodavanje nove registracije automobila}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novu registraciju automobila
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Osoba odabire opciju "Osobni podaci"
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke osobe
							\item Osoba odabire ikonu olovke pored liste vozila
							\item Aplikacija pokazuje ekran za uređivanje registracija
							\item Osoba odabire opciju "Dodaj vozilo"
							\item Osoba unosi registraciju automobila
							\item Osoba odabire opciju "Završi"
							\item Aplikacija prikazuje potvrdu o uspješno unesenoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[4.a] Registracija već postoji u bazi podataka 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Aplikacija obavješćuje osobu da registracija već postoji u bazi podataka
							
							\end{packed_enum}
							\item[4.b] Registracija je zadana u nepravilnom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
							\item Aplikacija obavješćuje osobu da je unio krivi format registracije vozila
							\end{packed_enum} 

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Uklanjanje registracije zabilježenog automobila}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
						\item  \textbf{Cilj:} Uklanjanje registracije zabilježenog automobila
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Osoba odabire opciju "Osobni podaci"
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke osobe
							\item Osoba odabire ikonu olovke pored liste vozila
							\item Aplikacija pokazuje ekran za uređivanje registracija
							\item Osoba odabire ikonu smeća pored vozila koje želi ukloniti
							\item Aplikacija pita osobu želi li uistinu ukloniti registraciju
							\item Osoba potvrđuje svoj odabir
							\item Aplikacija obavješćuje osobu o uspješnom uklanjanju registracije, te u slučaju da je osoba imala aktivnih rezervacija, dodatno ju obavještava o otkazivanju rezervacija i povratku novca
						\end{packed_enum}
						\item \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Osoba je registrirala samo jedan auto
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Aplikacija obavješćuje osobu o tome da mora imati barem jednu registraciju automobila i ne dozvoljava joj brisanje
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
%					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Plaćanje ponavljajuće rezervacije}}
%					\begin{packed_item}
	
%						\item \textbf{Glavni sudionik:} Osoba
%						\item  \textbf{Cilj:} Plaćanje ponavljajuće rezervacije
%						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
%						\item  \textbf{Preduvjet:} Osoba je prijavljena
%						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
%						\item[] \begin{packed_enum}
							
%							\item Prvog dana u mjesecu osoba dobiva obavijest da mora platiti registraciju za ponavljajuće rezervacije
%							\item Pri otvaranju aplikacije prikazuju se podaci o rezervacijama
%							\item Osoba odabire opciju "Plati rezervaciju"
%							\item Osoba dobiva poruku o uspješnom plaćanju
%						\end{packed_enum}
%					\end{packed_item}
				\newpage
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
%					\textit{Prikazati odnos aktora i obrazaca uporabe odgovarajućim UML dijagramom. Nije nužno nacrtati sve na jednom dijagramu. Modelirati po razinama apstrakcije i skupovima srodnih funkcionalnosti.}\\
					
			
                
				\begin{figure}[h!]
                \includegraphics[scale=2.75]{dijagrami/UC_dijagram.png}
                \centering
                \caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti neregistriranog i registriranog korisnika, tvrtke, osobe i administratora}
                \end{figure} \newpage
                
				\eject           
					
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
%				\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
				
%				\textit{Nacrtati sekvencijske dijagrame koji modeliraju najvažnije dijelove sustava (max. 4 dijagrama). Ukoliko postoji nedoumica oko odabira, razjasniti s asistentom. Uz svaki dijagram napisati detaljni opis dijagrama.}\newpage
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC8 - Jednokratna rezervacija parkinga}\\

				Osoba šalje zahtjev za prikazom karte. Poslužitelj dohvaća trenutne parkirne objekte i prikazuje ih na karti. Odabirom nekog parkirnog objekta, poslužitelj dohvaća osnovne podatke iz baza podataka (broj slobodnih i zauzetih mjesta, radno vrijeme itd.)  te ih prikazuje na zaslonu. Kako bi osoba rezervirala željeno mjesto, odabire opciju "Rezerviraj" te upisuje potrebne podatke za rezervaciju (datum, vrijeme, registracija auta) te šalje zahtjev za rezervaciju. Poslužitelj provjerava podatke, te dohvaća informacije o broju slobodnih mjesta za to razdoblje iz baza podataka. Ako ima dovoljno mjesta, osoba dobiva upit da potvrdi rezervaciju. Potvrdom rezervacije, poslužitelj obavlja transakciju. Ako je transakcija uspješna, poslužitelj šalje zahtjev bazi podataka da spremi rezervaciju. U slučaju neuspjeha, bilo da nema slobodnih mjesta ili da je transakcija neuspješna, osoba dobiva poruku o neuspjehu i priliku da ponovno napravi rezervaciju.\newpage
				
				\begin{figure}[h!]
                \includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/UC8_Jednokratna_rezervacija_parkinga.jpg}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram za UC8}
                \end{figure}
				\newpage
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC11 - Otkazivanje rezervacije}\\
				
				Osoba šalje zahtjev za prikaz svojih rezervacija odabirom opcije "Moje Rezervacije". Poslužitelj dohvaća aktivne rezervacije osobe iz baze podataka i prikazuje ih na zaslonu. Odabirom rezervacije, osobi se nudi mogućnost otkazivanja iste rezervacije, u obliku opcije "Otkaži Rezervaciju". Odabirom opcije, poslužitelj šalje zahtjev bazi podataka za provjeru stanja rezervacije, odnosno ako je u tijeku ili nije. Ako rezervacija nije u tijeku, baza podataka istu rezervaciju briše i osoba dobiva poruku o uspjehu otkazivanja rezervacije. Ako je rezervacija u tijeku, baza podataka vraća stanje poslužitelju i osoba dobiva poruku o nemogućnosti brisanja rezervacije u tijeku.\newpage
				
				\begin{figure}[h!]

                \includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/UC11_otkazivanje_rezervacije.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
                \end{figure}
                \newpage
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC19 - Prijedlog najbližih objekata sa slobodnim parkirnim mjestom}\\

				Korisnik šalje zahtjev za prikazom karte. Poslužitelj dohvaća trenutne parkirne objekte i prikazuje ih na karti. Aplikacija traži od korisnika odabir ručnog unošenja lokacije ili podjelu lokacije pomoću GPS-a. Korisnik odabire opciju. Aplikacija vraća parkirni objekt koji je korisniku najbliži i i ima slobodna mjesta. Ako GPS nije upaljen kod korisnika, aplikacija nudi opcije paljenja GPS-a ili ručnog upisivanja lokacije. Ako je korisnik upisao nevaljanu adresu nudi opcije paljenja GPS-a ili ručnog upisivanja lokacije. Ako je korisnik odabrao lokaciju predaleko od bilo kojeg parkirnog objekta u Zagrebu, aplikacija obavještava korisnika o pogrešci i vraća ponovni upis.\newpage
				
				\begin{figure}[h!]
                \includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/UC19 - Prijedlog najblizih objekata sa slobodnim parkirnim mjestom.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram za UC19}
                \end{figure}
                
                
                
                \textbf{Obrazac uporabe UC20 - Dodavanje nove registracije automobila}\\

				Osoba šalje zahtjev za prikazom osobnih podataka. Aplikacija šalje zahtjev bazi podataka za osobne podatke osobe. Baza podataka vraća osobne podatke aplikaciji te ih ona prikazuje osobi. Osoba odabire opciju "Dodaj novu registraciju". Aplikacija šalje osobi formu za dodavanje nove registracije. Osoba unosi registracijski broj te šalje zahtjev aplikaciji za stvaranje nove registracije. Aplikacija provjerava format registracijskog broja. Ako je unesen krivo, šalje osobi poruku o neispravnosti formata. Inače aplikacija šalje zahtjev bazi podataka za stvaranjem nove registracije za osobu. Aplikacija osobi se vraća poruku o neuspješnosti operacije u slučaju da ta registracija već postoji za njega, inače vraća poruku o uspješnosti. \newpage
				
				\begin{figure}[h!]
                \includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/UC20_Dodavanje_registracije_novog_automobila.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram za UC20}
                \end{figure}
				
				

				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
%			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
		 
%			 \textit{Nefunkcionalni zahtjevi i zahtjevi domene primjene dopunjuju funkcionalne zahtjeve. Oni opisuju \textbf{kako se sustav treba ponašati} i koja \textbf{ograničenja} treba poštivati (performanse, korisničko iskustvo, pouzdanost, standardi kvalitete, sigurnost...). Primjeri takvih zahtjeva u Vašem projektu mogu biti: podržani jezici korisničkog sučelja, vrijeme odziva, najveći mogući podržani broj korisnika, podržane web/mobilne platforme, razina zaštite (protokoli komunikacije, kriptiranje...)... Svaki takav zahtjev potrebno je navesti u jednoj ili dvije rečenice.}
			 \begin{packed_item}
			\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			\item Sustav treba biti implementiran kao mobilna aplikacija za operativni sustav Android koristeći Java programski jezik
			\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			\item Sustav mora izgledati estetski prihvatljivo, da dizajn ne otežava korištenje sustava
			\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
			\item Sustav kao valutu koristi HRK
			\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
		\end{packed_item}		
	
		
	